const sixth = [
  {
    number: 1,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>исключив лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>В своей автобиографии Юрий Владимирович Никулин с благодарностью вспоминает талантливых артистов, с которыми ему довелось работать в цирке и на съёмочной площадке.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["своей"],
  },

  {
    number: 2,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>заменив</b> неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Чувствуя себя одинокой в своём горе, Наташа бо́льшую половину времени, одна в своей комнате, сидела в углу дивана и пристально смотрела в одну точку.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["часть"],
  },

  {
    number: 3,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>заменив</b> неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>От литераторов критик требовал, чтобы они писали просто и доступно; от художественного произведения он ждал прежде всего ценного содержания, которое могло бы поднять кругозор читателя.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["расширить", "уровень"],
  },

  {
    number: 4,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>заменив</b> неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Хороший руководитель, без всякого сомнения, заботится о своих подчинённых и стремится показывать им образец во всём.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["пример"],
  },

  {
    number: 5,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>исключив</b> лишнее слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>На семинар собрались молодые физики – будущий передовой авангард отечественной науки.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["передовой"],
  },

  {
    number: 6,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Когда мы бывали на концертах этого популярного артиста, его пение неизменно производило на нас фурор, и мы думали, что гóлоса прекраснее и быть не может, пока не оказались на выступлении Тимофея Дмитриевича.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["впечатление"],
  },

  {
    number: 7,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>заменив</b> неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Когда я был маленький, отец всегда говорил мне, что гордиться можно только тем, к чему ты предпринял усилия, и я запомнил эти слова на всю жизнь.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["приложил"],
  },

  {
    number: 8,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>исключив лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В этом пейзаже не было ни одной кричащей краски, ни одной острой черты в рельефе, но его скупые озёрца, наполненные тёмной и спокойной водой, кажется, выражали главную суть воды больше, чем все моря и океаны.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["главную"],
  },

  {
    number: 9,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>исключив лишнее </b>слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Младшая дочь, регулярно навещавшая родителей, заметила, что с&nbsp;годами у матери, которой было за шестьдесят, стали появляться необоснованные вспышки негодования, иногда отдающие высоко­мерной спесью. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["высокомерной"],
  },

  {
    number: 10,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>исключив лишнее слово</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Понятие в философии – это отвлечённая абстракция, представляющая собой обобщённое знание о предмете или явлении.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово в поле ответа.</span></span></div>',
    answer: ["отвлечённая", "отвлеченная"],
  },

  {
    number: 11,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На конференции выступающий большую половину своего доклада посвятил анализу развития машиностроительной отрасли.  </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["большую"],
  },

  {
    number: 12,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Вольфганг Амадей Моцарт начал обучаться музыке в раннем детстве и уже в четыре года впервые дебютировал как композитор, сочинив концерт для клавесина с оркестром.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["впервые"],
  },

  {
    number: 13,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>заменив</b> неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Режиссёр увлечён магией кадра и почти не уделяет значения характерам персонажей, сюжету и прочим, с точки зрения мастера, мелочам.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["придаёт", "придает", "внимания"],
  },

  {
    number: 14,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>заменив</b> неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Алексей, которого Никита считал закадычным врагом и при любой возможности стремился унизить, был всегда спокоен, ни на какие провокации не реагировал.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: [
      "заклятым",
      "заклятый",
      "злейшим",
      "злейший",
      "непримиримым",
      "непримиримый",
    ],
  },

  {
    number: 15,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>После фильма экскурсовод рассказал детям о самых интересных фактах биографии жизни великих художников-импрессионистов.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["жизни"],
  },

  {
    number: 16,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Социализация представляет собой процесс, главная суть которого заключается в том, что человек постепенно усваивает социальный опыт и учится эффективно взаимодействовать с другими людьми.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["главная"],
  },

  {
    number: 17,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Я напомню вам простую истину: вы родные братья и поэтому должны взаимно помогать друг другу.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["взаимно"],
  },

  {
    number: 18,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В музыкальном театре народного фольклора «Русская песня» прошёл традиционный благотворительный концерт «Я верю» с участием звёзд российской эстрады и талантливых детей страны.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["народного"],
  },

  {
    number: 19,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Зимний дворец в Петербурге – замечательное архитектурное творение, поражающее красотой и великолепием; восхищение вызывают и его внутренние интерьеры, которые переносят нас в далёкие времена императоров.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["внутренние"],
  },

  {
    number: 20,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>заменив</b> неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Бóльшую половину жизни Матвей Семёнович ни о чём не беспокоился, жил на широкую ногу, много, но бесцельно путешествовал, а потом что-то резко изменилось: он стал много думать, занялся благотворительностью и даже начал писать книги.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["часть", "первую"],
  },

  {
    number: 21,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>заменив</b> неверно употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Время от времени глава семьи менял расстановку сил в собственном доме, одних возносил, других лишал на время полномочий, держал в грязном теле, с тем чтобы потом снова одарить вниманием и заботой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["чёрном", "черном"],
  },

  {
    number: 22,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Во многих профессиях, особенно творческих, важную роль играет инициатива, но если вы решили её проявить, необходимо заранее поставить в известность всех заинтересованных лиц и объяснить им главную суть вашей инициативы. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["главную"],
  },

  {
    number: 23,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мне необходимо знать, что произошло, причём в мельчайших подробностях, и очень замечательно, что ты оказался свидетелем этого происшествия. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["очень"],
  },

  {
    number: 24,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив <b>неверно</b> употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Поздней осенью, к великому удивлению всех в усадьбе, он неожиданно вернулся с двумя слепцами в неимущей одежде.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: [
      "нищенской",
      "нищенская",
      "бедной",
      "бедная",
      "убогой",
      "убогая",
      "скудной",
      "скудная",
      "жалкой",
      "жалкая",
    ],
  },

  {
    number: 25,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив <b>неверно</b> употреблённое слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В его позе было что-то от парадного портрета Вильгельма I; казалось, он взвешивал все за и против сделанного ему предложения и не спешил выразить ответ.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["дать", "сформулировать", "высказать", "озвучить", "изложить"],
  },

  {
    number: 26,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Профессор на протяжении долгих лет изучал необычные экзотические растения.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["необычные", "экзотические"],
  },

  {
    number: 27,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Вчера отмечался юбилей художника, ему пожелали новых хороших творческих успехов.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["хороших"],
  },

  {
    number: 28,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На его вопрос она ответила коротко и ясно, ещё раз напомнив о желании покинуть страну в ноябре месяце следующего года, а после раскрыла зонт и скрылась в толпе прохожих.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["месяце"],
  },

  {
    number: 29,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>исключив лишнее</b> слово. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Выступление приехавшего на предприятие лектора займёт не более одного часа времени.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["времени"],
  },

  {
    number: 30,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, <b>исключив лишнее</b> слово. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Рассматривая виды шаровых молний и причины их создания, учёный высказал гипотетическое предположение о том, что молния может быть образована кольцевым током.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["гипотетическое"],
  },

  {
    number: 31,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив <b>лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Живя в веках, произведения народного фольклора обогащались чертами нового мировоззрения, меняющегося быта.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["народного"],
  },

  {
    number: 32,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив  <b>лишнее</b> слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В этом пейзаже не было ни одной кричащей краски, ни одной острой черты в рельефе, но его скупые озёрца, наполненные тёмной и спокойной водой, кажется, выражали главную суть воды больше, чем все моря и океаны.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["главную"],
  },

  {
    number: 33,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив неверно употреблённое слово <b>другим</b>, подходящим по смыслу. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На дворе плакала серым дождиком осень; листья, отрываясь от сырых веток, танцевали свой последний вальс; вся эта грусть природы, по-видимому, передалась и мне: настроение моё было мажорное.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив неверно употреблённое слово <b>другим</b>, подходящим по смыслу. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["минорное", "грустное", "тоскливое", "печальное"],
  },

  {
    number: 34,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда я писал этот рассказ, я всё время старался сохранить ощущение холодного ветра с ночных гор, это было как бы основным лейтмотивом рассказа.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["основным"],
  },

  {
    number: 35,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив неверно употреблённое слово. Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Василий Алексеевич звёзд с неба не ловил, но всё же был довольно опытным в военном деле командиром, прошедшим хорошую школу в Семилетнюю войну.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив неверно употреблённое слово. Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["хватал"],
  },

  {
    number: 36,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив неверно употреблённое слово. Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>При этом в ряде регионов цены практически не изменятся, но будут и такие, где цена на отдельные товары подорожает в полтора раза и даже больше.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, заменив неверно употреблённое слово. Запишите подобранное слово, соблюдая нормы современного русского литературного языка.</span></span></div>',
    answer: ["поднимется", "вырастет", "повысится", "увеличится", "возрастёт"],
  },

  {
    number: 37,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово (если с ним находится предлог, выписывать нужно вместе с предлогом).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он мог бы всего этого избежать, если бы только отступил назад, если бы только захотел себя спасти и не завершить того дела, ради которого он пришёл.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово (если с ним находится предлог, выписывать нужно вместе с предлогом).</span></span></div>',
    answer: ["назад"],
  },

  {
    number: 38,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово (если с ним находится предлог, выписывать нужно вместе с предлогом).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Подобное оружие делали и коренные аборигены Австралии, только они закрепляли зубы на дубинке не жгутом, а воском, вырабатываемым особыми пчёлами, которые не имели жала.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово (если с ним находится предлог, выписывать нужно вместе с предлогом).</span></span></div>',
    answer: ["коренные"],
  },

  {
    number: 39,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Можно говорить о разных типах молодёжных театров, среди них – традиционный реалистический театр (тяготеющий к психологической драме), театр на основе народного фольклора, игровой праздничный театр, театр абсурда.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["народного"],
  },

  {
    number: 40,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>С бодрыми восклицаниями вперемешку с неуместной робостью мы вошли в двери театра и стали подниматься вверх по лестнице с медными прутьями и красовавшейся на ней красной ковровой дорожкой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["вверх"],
  },

  {
    number: 41,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Режиссёр нашёл и отразил грань между эпохами, отчего, как мне кажется, фильм смотрится на одном дыхании, несмотря на его немалый хронометраж времени.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["времени"],
  },

  {
    number: 42,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>И даже когда из-за череды неудач, которые произошли в последние несколько месяцев, Лариса ушла на предприятие, где неожиданно появилась свободная вакансия, девушка ещё некоторое время продолжала дежурить в клинике.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["свободная"],
  },

  {
    number: 43,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Хотя одеты все были тепло, сложно было не почувствовать, как набежал внезапный холодный мороз.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["холодный"],
  },

  {
    number: 44,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На наше появление почти никто не отреагировал, одна только Алиса тихонько улыбнулась нам губами.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["губами"],
  },

  {
    number: 45,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мы прибыли в Москву только двадцать пятого марта и поэтому не смогли попасть на состоявшееся двумя днями ранее открытие вернисажа выставки «Новое русское искусство».</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["вернисаж", "вернисажа"],
  },

  {
    number: 46,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Арина тряслась от волнения, как бы её ни успокаивали; настал вечер – вечер её первого дебюта на сцене.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["первого"],
  },

  {
    number: 47,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Увлечённый новой идеей, Пилюлькин бросился к столу с горящими глазами, чтобы начать писать свою автобиографию.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["свою"],
  },
];
